最壞情況下超過1千家食肆因疫情打擊而倒閉 失業率將超過7%

黃家和：最壞情況下超過1千家食肆因疫情打擊而倒閉

香港餐飲聯業協會會長黃家和預計，最壞情況下會有超過1千家食肆因為新型冠狀病毒疫情打擊而結業，餐飲業失業率將超過7%。黃家和在一個電台節目後表示，上月已有超過100家餐飲同業暫停營業或倒閉，早前已公布的餐飲業失業率升至6.5%，反映行業情況惡劣。他提到，早前有家庭火鍋後集體感染，亦有警員在一家食肆聚餐後確診，消息進一步打擊食肆生意，不少食肆生意額跌逾90%，業界整體營業額普遍跌30%，即使有外賣生意亦未能彌補損失。他形容，疫情仍未完全受控，下個月對業界十分關鍵。不過，黃家和指出，業界都不希望貿然結業承受太大損失，只要業主願意與租戶共渡時艱，提供支援，業界結業情況未必太悲觀。不少業主本周起積極與商戶商討減租，他相信會有較大減幅。黃家和建議，政府應提供3至6個月支援。雖然政府計劃透過300億元撥款支援受影響重點行業，但仍未清楚派錢進度，如果需時較長中小企會面對較大現金流壓力而倒閉。他希望政府能透過緊急救命錢方式，盡快提供支援。他預計，如果疫情到3月後仍未完全解決，政府會加碼出手幫助。

2020-02-21 10:39:31 (1)rthk tg

幫手推政府攬炒成績表，應承五大訴求咪無事囉

你係咪唔知
黃店都執唔少？
仲以為有救生艇？

做生意實賺？

認得你

政府個基金派幾十億俾佢哋

7%即係仲有93%人返工

即將結業黃店名單

唔緊要
攬炒即
救生艇定鐵達尼
好快就知

幫手推啦

結左業餐飲仲可唔可投飲食界功能組別票?

可以笑鳩返D低學歷藍屍: 讀書仲重唔重要呀咁~

Good

lm

非常好

信政府無事

希望班低學歷藍絲無工開唔好出來搞事

可以一齊上街了

呢個真係重點

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

我生活都好困難, 政府可以整D 撥款比我??

都係未到03水平

終於有條件抗爭，香港人

根本就係食自由行的綜援食到無生存能力

香港食肆密得好恐怖

要多d去黃店

飲飲界？廿蚊張幫手law ！

又近攬炒一大步，開心

好波 攬炒

咩圖嚟

武漢肺炎地圖砲，
邊爐家族第二砲
黃店都一樣賴晒野

大家多啲支持素人黃店
藍屍鋪執好喇 黃店要頂住

唇茶唔好執啊
我要食桃膠

之前又話社會運動執哂, 而家又有得執?

7%不如吹大啲70%

一早block左佢

自由市場呀 吊你

買嘢都可盡幫
食嘢真係唔敢搏

屌，佢點都唔會失業，得啲工人失
佢最多人工少咗

其他唔知，
至少黃店桔梗星期三下晝都爆
深水埗水門仲好好生意

而家好多人都係， 盡可能屋企食，
如果要出去食， 就食黃店

攬炒

黃色經濟圈

我都認得佢
佢無野嘅
係做人負面啲
呢樣唔得個樣又唔得
若無估錯 佢人生成就目前有限
自問有見識 有能力 無地方發展
不過都係勸佢一句
懷才不遇

等於無才
踏實啲

中國唔研發病毒咪冇事囉
武漢一早封城咪冇事囉
香港一早封關咪冇事囉

知名五毛黎喎

最壞情況係失業率7%
通脹率亦都係7%

最好有埋藍店執笠名單做比較
咁就知係咪救生得到了

買外賣都要幫襯黃店啦！
所以啲黃啲唔該呢啲時候整多啲外賣套餐容易方便人哋去買去幫襯你！我哋撐硬黃店！

自問
嗯
大家咁話

7%都幾高下

Push

好似大部份都係比人加租 同唔續租 先執

尋日收夜出街食
黃店多人到要排

關我乜事

唔重要
因為佢地已經有樓換樓去賺錢再投資
但新一代讀到master都係兩萬幾起薪

又靠嚇，揾着數。係真又唔錯。

7%即係仲有93%人仲想返工。。
唔代表93%既人都有工返

望下出面
日日仲有大撚把人出街食，home office個啲睇得出精神飽滿

其實關我地撚事?
d租貴撚到咁
冇生意就做唔住，唔係我地問題囉

03沙士都8%失業啦
7%算係乜

快餐店都未出廿蚊飯 唔算好差

關咩事
支那自己整化武自爆搞到咁

其實員工肯自主啲, homeoffice完勝翻工
自問效率仲好咗

只支持良心經濟圈餐廳商店

生意好就袋錢
生意唔好就問政府拎錢

難怪D 人話香港營商環境好

大家即刻夾錢細細地開間cafe 拎政府支援

租金決定一切

又鳩吹想呃政府撥款

我認我自問懷才不遇㗎
但人大過 有時未由佢囉 接受下現實 咩政治立場都好 其實晦氣說話講完 中咗 又如何
你我都唔會多咗錢 又唔會升職 又唔會有大屋
積極啲 我情願你認認真真去投入人生 總比在此不得志 追尋一些會令自己快樂的事物 世人皆醉 唯你獨醒 唔通會特別快樂？ 隨波逐流有事會輕鬆舒暢。
當然人各有志，選擇權永在你手上。

講真做得差都係要執
唔係話黃就一定埋你單

唔好氹我開心喎

佢人生應該都冇咩未咩希望

渣哥間茶記大把人食

所以話，開黃店根本包賺

燒生 渣哥 龍門 光榮 1仔就係
唔出名黃店都係收皮
建議搞franchise算啦

只要無加租，叫外賣已經有生意啦！ 黃店只要出聲點會無人幫襯！

NO!
黃店細舖多，初期要累積經驗同資本去鬥贏藍店丶取代藍店！！

疫情完咗再遊行示威
睇你頂到幾耐

日日都要排隊

肺炎，不了。

關我撚事, 我食來食去都係區內果廿間黃店
你其他執撚晒對我無影響

Btw, 呢排home office,
平時唔會去食lunch嘅黃店都試埋
買杯咖啡都行半粒鐘

大家唔好得個講字啊 支持黃色經濟圈係要做
利申唔係日日出街 但一出街至少幫襯一間黃店

認真
自從home office後
次次出街買飯都驚驚地
大家而家仲有冇出街買飯
定全部自己煮
(已經冇食堂食好多)

老鼠敵視你都唔識

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

然後有9成係藍店

雖然係好消息, 不過做飲食業的打工仔慘了...

咩叫差過沙士

唔封關 抵死囉